譚耀宗斥「背後班公務員好多理由阻施政」

全國人大常委會在延任立法會復會一個月後出招訂立議員資格條件，再由特區政府出手DQ四名議員，做法備受批評毫無法律根據及僭建程序。全國人大常委譚耀宗表示，是特區處理不到的問題才由人大出手，並非胡亂作出決定，強調人大有權，「佢係有權，按照憲法有好大嘅權」，又指人大不會隨意運用權力。

譚耀宗在電台節目表示，人大常委會在處理敏感問題時，未必會事前公開，包括早前訂立「港版國安法」及立法會延任等決定，他亦是開會時才知道納入議程。他又為人大常委會頻頻出手解畫，指人大常委會僅在特區政府無法處理的問題上作出處理，「中央未必有權用盡」。

他指人大早前決定立法會延任，有討論過4人參選下屆立法會被DQ，當時已有人提出過渡問題，但中央留待港府處理，今次是因應港府沒有法律依據行事而請求人大出手，又指人大今次不止針對四人，而是處理掉議員資格問題，「以前未試過本地法律解決唔到搵人大常委」，希望港府盡快因應《基本法》104條進行修例，日後「有法可依」。

譚耀宗斥民主派總辭是「鬧辭」

至於民主派總辭，譚耀宗稱，立法會仍有兩名非建制議員，相信不會再出現多次點算法定人數等情況，認為建制派議員應與政府為餘下任期工作定出優次，先處理抗疫防疫、恢復經濟、解決失業問題的經濟、民生工作，令市民認為政府及立法會能理性務實解決問題，以及在「後國安法時代」保持香港長期繁榮穩定，並指從早前特首林鄭月娥訪京行程中，可見中央重視香港，「國家一定重視香港，一定會支持香港，對國家香港有利。」

民主派總辭後，立法會僅得建制派及兩名非建制派議員，譚耀宗出席節目後被傳媒問到，立法會勢如人大常委會淪為橡皮圖章，他激動表示，「我好反對咩人大咩橡皮圖章，呢啲問題係錯誤」，批評有立法會議員「係嘢都反對」，目的是癱瘓政府，並非履行職責，反問是否對香港社會有利，指不應因他們以爭取民主為名，「就認為呢啲人非常偉大，做嘅嘢有意義、非常正確」。

譚耀宗又引用港澳辦和中聯辦的聲明，批評民主派總辭是「鬧辭」，挑戰中央決定，認為行動與參選資格有牴觸，但他們將來是否合資格再參選，要視乎選舉主任日後的決定。被問到全國政協常委唐英年建議，4名被取消資格議員可去信美國政府，撤回要求干預中國內部事務的言論以「洗底」，做法是否有用，譚說，要視乎涉事人是否有意再參選，以及選舉主任對他們過去言行的看法，現時不能作定論。

「公務員應配合問責官員工作」

他又借機向公務員施壓，指問責官員都想推行工作，背後公務員應予以配合，「我常常聽就算特首想做，問責官員想，背後班公務員好多理由，又話做唔到、唔夠時間呢樣嗰樣」。譚亦談及政府防疫工作，指早前內地派員協助香港檢測工作，批評反對人士提出陰謀論，令港府不敢強制全民檢測，稱政府及議員都要「諗一諗，係咪要堅決啲」，否則一日未能通關，經濟難以恢復。

批將忠言逆耳看成不忠 譚文豪：你要嗰啲係工人

立法會公務員及資助機構員工事務委員會前副主席、公民黨譚文豪批評，譚耀宗今日的說法完全漠視香港公務員處事的經驗和專業判斷。他指出，香港公務員做事一向有其專業和原則，過去提出反對意見和直諫，正是由於知道某些政策將「出事」，會引起社會反感，「公務員只係忠言逆耳，但佢（譚耀宗）就睇成係對政府唔忠誠，如果所有嘢（官員）一推出嚟，公務員就要全部做哂，咁你其實唔需要公務員，你要嗰啲係工人喎！」他不排除譚耀宗今日向公務員發炮後，政府很快即會加強整治公務員體系，包括引用《基本法》104條，將個別被視為不夠服從的公務員「炒魷」。

背後班公務員好多理由，又話做唔到、唔夠時間呢樣嗰樣

做唔到都係算藉口
咁撚叻自己落手做
宜家人大係咪接管香港行政

大清算：下個係班公務員

公務員準備做condom

民賤聯好快賴到落市民度

譚耀宗(人大常委)的權力係咪大過林鄭(特首)架？

冇晒民主派議員而家就瀨落啲公務員度
乜野都係人哋嘅錯

漢奸譚尿宗剩係識玩政治
自己廢就賴公務員
係咪想作反挑戰特首

市民唔夠支持政府，不願履行公民責任，任性使用公民權利，意圖_______。

翻工做得慢
係唔係要國安法捉

社會分化多得佢唔少啦

得啦得啦
係你最乖丫嘛

果然熟讀毛澤東的矛盾論！！！

為了永續執政，要不停制造敵人

香港版既deep state

佢係咪落場做埋ACO果份

依家就係想咁

最好斬人聯、暴動會全面進駐

佢先係CE 下話.......咁大支野

唔得？立法咪得囉。
立法公務員花紅制，一定要跑數囉。

賴咗啦，你睇下陳姑娘就知，佢自己亂開關就屌柒香港人唔去驗毒

之後就賴冇人做嘢

遲下可能請大陸人做公務員

Cut 福利你唔提？

賴晒全世界
比佢做晒囉

我就係要工人

你做埋佢地果份囉
咁撚叻

最大問題係人類 殺晒啲人就ok

跟住到建制

好快會引入內地青年做香港公務員

反正香港人都可以返大灣區做公務員

另外可以可以整個新新制公務員
順便降低個薪級表

班早出世嘅最鍾意萎過於人。

無咗攬炒派去賴，而家要賴公務員了

唔會啦, 一定係普通市民

做共狗首要條件係咪要有被害妄想症

真係好快向公務員開刀

當反對派無唒，就會到中立派，班有錢佬班騎牆派
之後鬥紅鬥忠心

咁叻自己做撚晒佢

公務員一向多做多錯，少做少錯，唔做唔錯㗎啦
你第一日同公務員交手定係而家行順我者生逆我者亡，唔順你意就話有人阻你呀
國安法拉曬全部公務員囉，唔好唔記得你揀果個林鄭都係公務員出身

都係既，香港比班警察搞到亂晒龍

終於到班公務員

一聽就知呢條友幾離地

講真平時d公務員工會唔係好威既咩，又帶頭減人工又盛，而家比條柒頭踩上心口都唔出聲？

連登仔：班公務員底褲好黃

大陸公務猿係4千幾

呢個豬頭根本喺度奪權指揮政府做嘢

不如咁啦，解散垃圾會，再由中央任命之餘
炒撚晒d公務員，全部位置包括茶水部呀掃地阿嬸都係由全國政協呀中國大陸出生成長受教育的愛國人士擔任

請大陸人

開硬

點解支共狗個個好好似人獸交出黎既產品

呢啲家剷就係以前日治時期嘅漢奸，行頭帶日本仔周圍去捉人! 投降之後肯定瞓街

乜人都鬥

一步一步鬥，按足中共歷史

成個議會你玩晒 依家就賴公墓猿？

譚耀宗以為自己有免死金牌，加速到冇彎轉要落台就煮鳩你啲撚樣

無哂反對派就賴公務員cls

炒哂d 公務員佢lor

責任全在X方

火終於燒到公務員啦

陳姑娘唔駛乞選票嘛
ㄧ熱切期待民賤聯屌票

燒硬

開始賴地硬

議會關公墓猿咩事?
炒晒佢lol

又話人阻住你，咁咪辭職唔L阻你囉！咁又唔L得?! 係咪精神分裂?

分化藍絲公務員

其實而家邊個先係特首

咁唔滿意死返支那啦 走狗

咪你班仆街lor

人地國家大官梗係大過係小小市長

"今次是因應港府沒有法律依據行事而請求人大出手"

即係人大做野唔駛有法律依據啦

明晒~

公務員做左condom, 有好多連仔話公務員前線好黃， 想請佢地入黎講兩句

清算公務員，換大陸血袋人工

冇哂外敵就派系內鬥
得返自己就左右互搏

講咗香港就黎玩完,所有好位都要變根正苗紅,港豬肯plan移民未

仲有得瀬

點會慢呀，禁堂食單嘢鳩up兩句就得

你有料點會叫唔到人做野

Yes minister

痰罐盅你咁乸愛国，叫你子子孫孫放棄外國籍，又成日講一小時生活圈，叫佢哋返去大灣區生活啦！

你行你上呀

最左係你

唔通班走狗準備失業

係就抵佢哋死啦
邊似連登仔咁高尚
個個都又罷工又搞工會吖

比咁多黑暴暴搞佢後面真係屎忽都損

無佐販民

保皇又要整個假想敵出黎先保得烏砂

講到公務員真係好撚大權力咁
定係特首同一眾高官都計左入公務員

澳洲人爹地真關心中國

起初，他們追殺共產黨人....
泛民死哂，又要生個敵人出黎了

一定要做到on9

我想講幾句嘢比譚生知 : 香港國安法已經通過左, 中共有"權"抄你家, 有"權"没收你全球所有資產(不限於中共境內), 中共有"權"只係暫時唔用住, 你響全地球任何地方, 只要你被中共認定係"中國人", 中共就有"權"拿走你所有嘢, 如果有朝一日中共真係將你由境外綁架返大陸, 沒收你全球所有資產, 你唔好怨, 因為中共有"權"咁做, 而且你係贊成的。

你自己幻想嘅嘢多多都得喇，學埋支那啲勿須有。

而家關冇開，但經濟又點癱瘓呢？ 柏傲莊一Q清，全新Tesla 幾千部擺到成個青衣都係，iPhone 12 pro 食足成個月炒價，我仲親手送咗部512俾個唔問價入嘅有錢女 譚生你喺平衡時空？

公務員睇路

青衣邊個位

收車部

明明就係自己好多建制派議員無行政經驗
唔知好多政策落地推行時遇到的問題同社會的反應

公務員唔出得聲
D仆街講咩都吹佢地唔漲

傻佬夠薑就炒晒著黑衫返工既公務員

blackblo 返工都吹佢地唔漲

Ok，依家唔駛掙扎移唔移民